領養代替購買

我覺得領養代替購買呢個觀念係幾好嘅
但點解要道德綁架我去領養呢
你揀男女朋友都會揀性格同個樣啦
何況係一隻陪你10年以上嘅寵物
條街咁多乞兒又唔見你去同佢地一齊佢哋咁慘
咁點解人哋成日話想買貓買狗就要講領養代替購買
如果第時想生仔成日有人話你不如去領養一個殘疾嘅孤兒啦

冇錯呀我為咗佢個樣佢嘅性格買佢又有乜問題呢
更何況，比起領養代替購買
我覺得更應該提倡無論發生乜事
都應該對自己養嘅寵物不離不棄

不離不棄好難短時間內睇得出
但領養代替購買可以
太難睇又想改變所以啲人先咁鍾意提倡領養

Btw雖然唔知真定假 但聽講有啲鋪頭為咗賣狗仔迫隻狗媽媽生到西到爛

咁其實領養完再離棄嘅都唔少啦
其實如果你喺狗場貓場寵物店買同流浪貓生係冇分別㗎，只不過係個樣嘅分別
流浪嘅被遺棄嘅有佢哋嘅慘係貓場狗場亦都有佢哋嘅慘
既然都係慘不如揀隻自己鍾意㗎啦

你唔領養佢哋，佢哋就會比愛協人道毀滅

d無腦領養撚會同你講人同動物唔同
笑死，扮哂動物權益咁點知都係將動物睇成低人一等

根本唔應該買賣貓狗，或者應該根據棄養數量調整發牌

細路仔殘障嗰啲你唔領養佢仲慘喎

真係吹佢哋唔漲嘅
只要你一話買嘅就會有人沖出嚟話唔應該
話冇被領養嗰啲好慘
我心諗咁你唔好生囉你唔去領養

會唔會係根本唔應該棄養貓狗呢

唔棄養係人都知，但問題宜家就係好多人棄養，睇你有冇愛心囉
你領養同寵物店買個啲冇乜分別，好多身體健康正正常常，同你講話小朋友殘障冇得比
你去買貓買狗咪助長左呢個繁殖業，你係櫥窗見到佢地係好得意，背後生佢地出黎既貓狗有幾慘你知唔知

我提出係政策，你提出係夢想

購買代替領養，煩少好多嘢

個friend做pet shop
啲流浪貓唔係俾人掉

而係有啲仆街店會掉啲賣唔出嘅

我個friend就係幾日掉一次啲動物
第二第三日我諗已經活生生去堆填

唔係話買唔得
但係唔好一去就去買，去領養嗰到睇下先
生得靚仔嘅都係pet shop出嚟

我覺得人有善類匪類

後者要入過花廳先識驚

香港應該整個morality test

唔pass嘅唔可以領養細路，動物，生仔

呢啲教得好仔女都改唔到自己劣根性

咁其實領養代替購買就係人都知嘅已經講到
領養點會同寵物店買嗰啲冇分別
你領養親嗰啲都已經係成貓成犬，佢哋好多俾人棄養，係情緒或者行為上出現異常
其實就好難教得返
唔親人呢啲係最常見㗎啦
同小朋友殘障抑鬱內向過度活躍係一樣
老實講你唔買佢佢都係返繁殖場生仔㗎啦
你買又慘唔買又慘
咁不如揀隻自己鍾意嘅順氣啲

唔好玩我啦
你提出嘅夢想中嘅夢想
政府點樣去統計棄養數量先，同埋你買狗要牌咋喎你買貓係唔需要牌嘅咁又整個牌比啲貓？
咁倉鼠呀蛇啊烏龜啊嗰啲又使唔使？
香港講緊係自由市場，唔係發夢
你咁樣搞到啲人棄養會殺曬啲貓狗，掉佢地去垃圾桶丟佢地上山自生自滅
統計

你又唔可以一概而論嘅
好多養養下有問題又唔想俾錢醫咪丟出嚟囉
同好多流浪貓係唐貓你去得領養嗰啲有幾多隻係靚又冇問題架

你要懲罰佢起碼你都要知道係佢棄養
咁人哋就會諗點樣唔俾你知
掉上山掉落海打死包去垃圾房
重衰過原本

。。。除非啱啱出世如果唔係都應該識講大話

有需求先有供應 你買就會助長到呢一行
如果你為啖氣想順氣d建議你唔好養寵物 唔好害左佢
紅字就知你冇乜留意領養
建議你了解多啲先上黎發表你啲偏見

好多寵物店為左賺錢瘋狂繁殖好唔人道 環境又差
如果純粹因為唔想助長依d風氣而反對領養我覺得都合理
但依家係咪已經無咁嚴重？ 以前d寵物店真係好多病貓病狗

同埋依d始終都係自己既抉擇啦 真係買既話都唔需要搞到好似十惡不赦咁

補充返 我都覺得因為有流浪貓需要人領養而唔比人買貓依個point好on9

你養隻寵物講緊係以10年計嘅責任
都唔可以有自由揀一隻靚啲自己鍾意啲㗎
一定要去領養?
寵物其實同人一樣㗎都係物競天擇
你冇咁靚仔靚女就自然冇咁多機會㗎啦

現實真係有人聽到你隻貓狗係買會話你唔應該買囉
關你撚事咩我鍾意呀
對十幾年嗰個係我唔係你呀屌
生仔又唔見你唔生去領養？

好似dna 改造咁

你領養就係畀緊平等嘅機會畀每隻小動物

人類介入左之後
動物世界唔再係自然，唔再係natural selection

而係人類活動嘅一環

好natural wo
以前用力量做標準
而家用錢同樣做標準
你唔領養都係比緊機會比小動物
世界自然你唔好用紙囉
紙筆墨電都人類發明
你用大愛發電

Did you just misunderstand my statement

I didn’t misunderstand anything and maybe you shouldn’t be as condescending due to your amazing capacity of critical thinking
咩叫自然唔自然，你養動物已經係唔自然添
貓狗做乜要你養
唔買唔領養由佢地物競天擇最自然
你搞到個討論好低汁
要我解釋啲咁柒的point

十年前都有d 人會執到狗仔問朋友要唔要
而家有班大愛撚（雖然只係一部份），自己無能力照顧咁大量貓狗但係又想要光環
搞埋堆領養義工，做完家訪又嫌三嫌四要求都幾高
跟住做到佢要求（買左幾間宅狗屋）後又遲遲唔覆或者sell 你領養第二隻完全唔同
感覺上班友同賣狗差唔多
只係收你打針領養費定名碼實價賣狗

真小人同偽君子

利申：住村屋有花園

人類介入左之後
動物世界唔再係自然，唔再係natural selection

逼我再reclaim係咩事

成班大愛傻西又偷人地舖貓又話人地照顧唔好要收歸自己友
自己治養環境又唔係好用籠困住曬重衰
成班用大愛攻擊人嘅恐怖分子

咁有棄養有買賣都好正常
憑乜有權話人唔好買動物
呢個世界一直係物競天擇
名種比人領養嘅速度vs唐貓

唐貓長毛似名種靚都係比人領得快好多

眼見好多領養貓好慘 除左有得食
成日比佢地拎去比人領養
大部分都係成貓 又剪左耳又唔係靚
但依然勁多條件 點解佢地唔自己養

自己養唔比人知點拎光環
睇下天下貓貓

我覺得好多領養義工話就話有好多機制保障，但好多都係求其同主觀

佢地俾我一種感覺係佢有生殺大權，要我去取悅佢先會俾好野我

而家仲多左暫托，老老豆豆，個個都知貓貓狗狗2個月至半歲最cute
班自私L就放晒呢堆狗俾人玩幾個月跟住又拎返出黎叫人領養，當之後領養佢一世d 人係咩？

佢地同寵物店都已經差唔多，只係冠左個大愛光環

其實爭論點喺邊？領養的確係比買好 但最尾你個人選擇自己決定啦

係啲厚顏無恥嘅人成日向品種post想買貓買狗post叫人領養代替購買
睇到

樓主有講，點解養寵物要道理綁架

Exact7ly
唔熟就比啲樣樣衰衰有長期病嘅
你唔要就係無愛心唔係真係愛貓
靚嘅留比自己友
狗也不屌呀

咁但係領養的確比買好 佢地又講得冇錯喎
等於你明知過紅燈係唔好 但 對於自己嚟講 可能想做大於個壞處 你都會做一樣咋嘛 個人決定自己取捨啦 有咩好爭論

係，特別係大陸嗰啲仆街繁殖場，衛生環境又差，狗狗又要被逼繁殖生到爛

我覺得主要原因係啲人覺得購買貓狗呢個行為本身就有問題 所以無論有冇其他選擇都唔應該揀購買
而提出以領養代替購買 純粹為咗比個alternative啲想買貓狗嘅人
正如啲人提倡食素翅代替食真魚翅咁 因為做真翅嘅過程不道德

快啲核爆啦 全世界一齊死就無痛苦

我覺得應該要鼓勵領養，但唔係道德綁架人 再令買既人受壓同批評。 呢個係自由。唔好將自由同人格綑綁再批評購買者人格。

我自己都買左隻貓，但我唔會買貓時周圍宣傳我亦都救養過街貓供屋食。

我加拿大呢到都開始多左呢類人，但未去到香港咁。 香港咁主要好似樓上有人話 係寵物店當貨咁持續掉出街 同部份人棄養。

Damn right
邊度寵物店都仆街架啦
一定要寵物店買咩

領養條件好多又煩
仲要不定期家訪這樣那樣

如果有能力滿足呢啲條件
又有足夠愛心同時間
去領養又無妨

其實政府有無條件去限制
繁殖場嘅繁殖數目？
但自由市場下政府係咪無得干涉？